\subsection{Расчеты}

Используя расчетную формулу (\ref{eq:3_2}), подставляем в неё значения скорости
потока $U_f$ от \num{1000} до \num{2000} \si{\metre\per\second} с шагом \num{50}
и диаметра частицы $D_p$ от \num{1} до \num{5} \si{\milli\metre} получаем значения
скорости частицы $U_p$.

Пример расчета при $U_f = \SI{1000}{\metre\per\second}$ и $D_p = \SI{1}{\milli\metre}$:
\[
	Re_1 = \frac{0.25055 \cdot 1000 \cdot 0.05}{\num{0.82e-4}} = 158871.95,
\]\[
	C_{d_1} = \frac{24}{158871.95} = 0.00015,
\]\[
	U_{p_1} = \sqrt{ \frac32 \cdot \frac{0.25055}{\num{8.91e3}} \cdot 
	\frac{0.00015}{0.01} \cdot 0.2} = 21.29 \ \si{\metre\per\second}.
\]

% Остальные значения скорости частицы были рассчитаны при помощи языка
% программирования \texttt{Python}; графики были построены при помощи языка
% программирования \texttt{R} и библиотеки \texttt{ggplot2}.

Зависимость скорости частицы в потоке плазмы от диаметра частицы представлена
на \ref{fig:3_1}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\input{img/3_1.tex}
	\caption{Скорость частиц никеля $U_p$ в потоке плазмы в зависимости от
	диаметра частицы $D_p$ и скорости потока $U_f$}
	\label{fig:3_1}
\end{figure}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Результаты расчетов скорости частицы $U_p$}
    \label{tbl:результаты расчетов}
    \begin{tabular}{SSSSS}
        \toprule
        {$U_f$, \si{\metre\per\second}} & {$D_p$, \si{\milli\metre}} & {Re} & 
        	{$C_d$} & {$U_p$, \si{\metre\per\second}} \\
        \midrule
		1000 & 0.1 & 1.59E+05 & 1.51E-04 & 21.29 \\
		1000 & 0.5 & 1.59E+05 & 1.51E-04 & 9.52  \\
		1050 & 0.1 & 1.67E+05 & 1.44E-04 & 21.81 \\
		1050 & 0.5 & 1.67E+05 & 1.44E-04 & 9.76  \\
		1100 & 0.1 & 1.75E+05 & 1.37E-04 & 22.33 \\
		1100 & 0.5 & 1.75E+05 & 1.37E-04 & 9.99  \\
		1150 & 0.1 & 1.83E+05 & 1.31E-04 & 22.83 \\
		1150 & 0.5 & 1.83E+05 & 1.31E-04 & 10.21 \\
		1200 & 0.1 & 1.91E+05 & 1.26E-04 & 23.32 \\
		1200 & 0.5 & 1.91E+05 & 1.26E-04 & 10.43 \\
		1250 & 0.1 & 1.99E+05 & 1.21E-04 & 23.8  \\
		1300 & 0.5 & 2.07E+05 & 1.16E-04 & 10.85 \\
		1350 & 0.1 & 2.14E+05 & 1.12E-04 & 24.73 \\
		1350 & 0.5 & 2.14E+05 & 1.12E-04 & 11.06 \\
		1400 & 0.1 & 2.22E+05 & 1.08E-04 & 25.19 \\
		1400 & 0.5 & 2.22E+05 & 1.08E-04 & 11.26 \\
		1450 & 0.1 & 2.30E+05 & 1.04E-04 & 25.63 \\
		1450 & 0.5 & 2.30E+05 & 1.04E-04 & 11.46 \\
		1500 & 0.1 & 2.38E+05 & 1.01E-04 & 26.07 \\
		1600 & 0.5 & 2.54E+05 & 9.44E-05 & 12.04 \\
		1650 & 0.1 & 2.62E+05 & 9.16E-05 & 27.35 \\
		1650 & 0.5 & 2.62E+05 & 9.16E-05 & 12.23 \\
		1700 & 0.1 & 2.70E+05 & 8.89E-05 & 27.76 \\
		1700 & 0.5 & 2.70E+05 & 8.89E-05 & 12.41 \\
		1750 & 0.1 & 2.78E+05 & 8.63E-05 & 28.16 \\
		1750 & 0.5 & 2.78E+05 & 8.63E-05 & 12.59 \\
		1800 & 0.1 & 2.86E+05 & 8.39E-05 & 28.56 \\
		1800 & 0.5 & 2.86E+05 & 8.39E-05 & 12.77 \\
		1850 & 0.1 & 2.94E+05 & 8.17E-05 & 28.96 \\
		1900 & 0.5 & 3.02E+05 & 7.95E-05 & 13.12 \\
		1950 & 0.1 & 3.10E+05 & 7.75E-05 & 29.73 \\
		1950 & 0.5 & 3.10E+05 & 7.75E-05 & 13.29 \\
		2000 & 0.1 & 3.18E+05 & 7.55E-05 & 30.11 \\
		2000 & 0.5 & 3.18E+05 & 7.55E-05 & 13.46 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}%
\end{table}